Q: Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.


A: Циклы нужны для выполнения однотипных задач , по типу: прописать числа от 1 до 100, просуммировать все числа введеные пользователем и т.д. Также они могут выступать в качестве валидатора,
когда нужно повторять запрос пока  не придут правильные данные.
 